<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо крымского общества — генерал-поручику князю Прозоровскому. Представлено при рапорте графу Румянцеву от 31 декабря 1776 г.Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 117. Письмо крымскаго общества — генералъ-поручику князю Прозоровскому<ref>Представлено при рапортѣ графу Румянцову отъ 31-го декабря 1776 г.</ref>.==

{{p|231}}

Присланное вашего сіятельства дружеское письмо и съ приложенными къ нему копіями, нынѣ мы получили и содержаніе ихъ узнали, которые отъ крымскаго правительства писаны, у него-жь спрашиваете? А какъ кубанскіе народы намъ, пріятелямъ вашимъ, единовѣрцы по законамъ и обрядамъ братья и согласны, то оныя письма писать по вѣрѣ и закону нашему ни одинъ человѣкъ не принуждался, и мы всѣ своей охотой согласно написали и печати приложили. Касательно-жь, что ваше сіятельство постановленнаго по данному дозволенію отъ двора Россійскаго находящемуся прежде при Портѣ Оттоманской повѣренному въ дѣлахъ и врученному отъ него за печатію виду, правомъ закона магометанскаго отъ мусульманскаго калифа надъ нами свѣтлѣйшаго хана нашего благодѣтеля именуете {{p|232}} Девлетъ-Гиреемъ, то мы сему удивляемся, ибо онъ породы Алиджингинской, возведенъ отъ меккскаго и мединскаго государя высочайшею его граматою, такъ что свѣтлѣйшаго и славнаго хана уничтожать непристойно, то вамъ великолѣпному пріятелю и безъ нашего изъясненія извѣстно. А что по долгу вѣры и закона, о томъ всѣ наши отвѣты передъ симъ чрезъ пословъ нашихъ посланы, почему въ семъ дружескомъ письмѣ изъяснятъ и нѣтъ нашей надобности; по долгу-жь вѣры и закона нашего, вся область наша о тѣхъ отвѣтахъ согласна и дожидается на пріятельскіе отвѣты возвращенія посланниковъ, для чего, написавъ сіе дружеское, посылаемъ обратно вашего человѣка. И надѣемся, что предъ симъ на написанныя отъ насъ дружескія письма съ отвѣтами посланниковъ нашихъ возвратите, причемъ и насъ, пріятелей своихъ, въ памяти имѣть не оставьте.

==Примѣчанія==
<references/>
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
